[
  {
    "questionText": "1) –°–ø–æ—á–∞—Ç–∫—É, —Ö–æ—á—É –¥—ñ–∑–Ω–∞—Ç–∏—Å—å, —è–∫ —Ç–∏ —Å—Ç–∞–≤–∏—à—Å—è –¥–æ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—ñ–≤",
    "options": [
      "–ú–µ–Ω—ñ –ª—è—á–Ω–æ",
      "–ù–µ –∑–Ω–∞—é, –≤ –º–µ–Ω–µ —ó—Ö –Ω–µ–º–∞—î ",
      "–Ø –ø–æ–ª—é–±–ª—è—é –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É–≤–∞—Ç–∏"
    ],
    "comment": [
      [
        "–¢–∞–∫–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏, —è –¥–∞–º 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –∑–∞ –≤—ñ–¥–≤–µ—Ä—Ç—ñ—Å—Ç—å!",
        "–í—Å—ñ –ª—é–¥–∏ —Ä—ñ–∑–Ω—ñ —ñ —Ü–µ –Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–æ. –Ü–Ω–æ–¥—ñ –ª—é–¥–∏ –ø–æ–±–æ—é—é—Ç—å—Å—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—ñ–≤ —ñ —É–Ω–∏–∫–∞—é—Ç—å —ó—Ö, –∞–ª–µ —Ç–∏ –º–∞—î—à –∑–Ω–∞—Ç–∏ —Ü–µ –Ω–µ –æ–∑–Ω–∞—á–∞—î, —â–æ —ó—Ö –Ω–µ–º–∞—î"
      ],
      [
        "–¢–∞–∫–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏, —è –¥–∞–º 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –∑–∞ –≤—ñ–¥–≤–µ—Ä—Ç—ñ—Å—Ç—å!",
        "–¢—É—Ç –Ω–µ–º–∞—î –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ—ó –≤—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥—ñ. –Ü–Ω–æ–¥—ñ –ª—é–¥–∏ –≤–≤–∞–∂–∞—é—Ç—å, —â–æ –≤ –Ω–∏—Ö –Ω–µ–º–∞—î –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—ñ–≤, –∞–ª–µ —Ü–µ –Ω–µ —Ç–∞–∫, –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∏ —î –≤—Å—é–¥–∏)"
      ],
      [
        "–¢–∞–∫–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏, —è –¥–∞–º 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –∑–∞ –≤—ñ–¥–≤–µ—Ä—Ç—ñ—Å—Ç—å!",
        "–Ü–Ω–æ–¥—ñ –ª—é–¥–∏ –ø–æ–ª—é–±–ª—è—Ç—å –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É–≤–∞—Ç–∏, –∞–ª–µ —Ç—É—Ç —Ç–∏ –º–∞—î—à –ø–∞–º‚Äô—è—Ç–∞—Ç–∏ –ø—Ä–æ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–Ω–æ–≥–æ –º–æ–Ω—Å—Ç—Ä–∞, —è–∫–∏–π –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ –∫–æ—Ä–∏—Å–Ω–∏–º —á–∏ —à–∫—ñ–¥–ª–∏–≤–∏–º."
      ]
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "questionText": "2) –Ø–∫ —Ç–∏ –¥—É–º–∞—î—à —á–æ–º—É –≤–∏–Ω–∏–∫–∞—é—Ç—å –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∏?",
    "options": [
      "–õ—é–¥–∏ –Ω–∞–≤‚Äô—è–∑—É—é—Ç—å —Å–≤–æ—ó –ø–æ–≥–ª—è–¥–∏ —Ç–∞ –¥—É–º–∫–∏ —ñ–Ω—à–∏–º",
      "–õ—é–¥–∏ –Ω–∞–≤‚Äô—è–∑—É—é—Ç—å —Å–≤–æ—ó —Å–º–∞–∫–∏ —Ç–∞ —É–ø–æ–¥–æ–±–∞–Ω–Ω—è",
      "–õ—é–¥–∏ –¥–±–∞—é—Ç—å –ª–∏—à–µ –ø—Ä–æ —Å–≤–æ—ó —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∏ —Ç–∞ –ø–æ—Ç—Ä–µ–±–∏, —ñ –Ω–µ –∑–≤–∞–∂–∞—é—Ç—å –Ω–∞ —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∏ —ñ–Ω—à–∏—Ö",
      "–£—Å—ñ –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç–∏ –≤—ñ—Ä–Ω—ñ"
    ],
    "comment": [
      "–¢–∞–∫, –∑ —Ü—å–æ–≥–æ –º–æ–∂–µ –ø–æ—á–∞—Ç–∏—Å—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç. –ê–ª–µ –∂ —Ü–µ —Ç–∞–∫ –∫–ª–∞—Å–Ω–æ, —â–æ –º–∏ –≤—Å—ñ —Ä—ñ–∑–Ω—ñ —ñ –º–æ–∂–µ–º–æ –æ–±–º—ñ–Ω—é–≤–∞—Ç–∏—Å—è –ø–æ–≥–ª—è–¥–∞–º–∏ —Ç–∞ –¥—É–º–∫–∞–º–∏. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —ñ–Ω—à–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç",
      "–¢–∞–∫, –∑ —Ü—å–æ–≥–æ –º–æ–∂–µ –ø–æ—á–∞—Ç–∏—Å—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç. –ê–ª–µ –∂ —Ü–µ —Ç–∞–∫ –∫–ª–∞—Å–Ω–æ, —â–æ –º–∏ –≤—Å—ñ —Ä—ñ–∑–Ω—ñ —ñ –º–æ–∂–µ–º–æ –¥—ñ–ª–∏—Ç–∏—Å—è —Å–≤–æ—ó–º –¥–æ—Å–≤—ñ–¥–æ–º. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —ñ–Ω—à–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç",
      "–¢–∞–∫, –∑ —Ü—å–æ–≥–æ –º–æ–∂–µ –ø–æ—á–∞—Ç–∏—Å—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç. –í—Ä–∞—Ö—É–≤–∞–Ω–Ω—è —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å—ñ–≤ —Ç–∞ –ø–æ—Ç—Ä–µ–± –≤—Å—ñ—Ö —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –≤—ñ–¥–∫—Ä–∏–≤–∞—î –∫–æ—Ä–∏—Å–Ω—É —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–Ω–æ–≥–æ –º–æ–Ω—Å—Ç—Ä–∞. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —ñ–Ω—à–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç",
      [
        "–¢–∞–∫, –≤—ñ—Ä–Ω–æ! üéâ",
        "–í—Å–µ —Ü–µ –º–æ–∂–µ –ø—ñ–¥—Å–∏–ª–∏—Ç–∏ —à–∫—ñ–¥–ª–∏–≤—É —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω—É –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–Ω–æ–≥–æ –º–æ–Ω—Å—Ç—Ä–∞ —Ç–∞ –ø—Ä–∏–∑–≤–µ—Å—Ç–∏ –¥–æ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É"
      ]
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "questionText": "3) –Ø–∫ –≥–∞–¥–∞—î—à —è–∫ –¥—ñ–∑–Ω–∞—Ç–∏—Å—è –ø—Ä–æ —Å–º–∞–∫–∏, —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∏ —Ç–∞ –ø–æ—Ç—Ä–µ–±–∏  —ñ–Ω—à–æ–≥–æ?",
    "options": ["–°–ø—ñ–ª–∫—É–≤–∞—Ç–∏—Å—å –∑ –Ω–∏–º", "–¢–∞–Ω—Ü—é–≤–∞—Ç–∏ –∑ –Ω–∏–º", "–®–ø–∏–≥—É–≤–∞—Ç–∏ –∑–∞ –Ω–∏–º"],
    "comment": [
      [
        "–¢–∞–∫, –≤—ñ—Ä–Ω–æ! üéâ",
        "–ù–∞–π–∫—Ä–∞—â–∏–π —Å–ø–æ—Å—ñ–± ‚Äì —Ü–µ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏ —Ç–∞ —Å–ª—É—Ö–∞—Ç–∏. –ö—Ä–∞—â–µ –∑–∞–ø–∏—Ç–∞—Ç–∏, –±–æ –º–∏ –∂ –Ω–µ —Ç–µ–ª–µ–ø–∞—Ç–∏"
      ],
      "–ì–∞—Ä–Ω–æ) –∞–ª–µ —è–∫—â–æ –≤—ñ–Ω –Ω–µ –≤–º—ñ—î —á–∏ –Ω–µ –ª—é–±–∏—Ç—å —Ç–∞–Ω—Ü—é–≤–∞—Ç–∏, —è–∫ —Ç–∏ –ø—Ä–æ —Ü–µ –¥—ñ–∑–Ω–∞—î—à—Å—è? –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–û–π, –Ω—É –Ω—ñ! –Ñ –∫—Ä–∞—â–∏–π —à–ª—è—Ö. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "questionText": "4) –Ø–∫–∞ —Å—É–ø–µ—Ä—Å–∏–ª–∞ –¥–æ–ø–æ–º–æ–∂–µ —Ç–æ–±—ñ –¥—ñ–∑–Ω–∞—Ç–∏—Å—è —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∏ —Ç–∞ –ø–æ—Ç—Ä–µ–±–∏ —ñ–Ω—à–æ–≥–æ?",
    "options": [
      "–£–º—ñ–Ω–Ω—è —Å–ª—É—Ö–∞—Ç–∏ —Ç–∞ —á—É—Ç–∏",
      "–£–º—ñ–Ω–Ω—è –±—ñ–≥–∞—Ç–∏",
      "–£–º—ñ–Ω–Ω—è —Å–ø—ñ–≤–∞—Ç–∏",
      "–£–º—ñ–Ω–Ω—è –º–∞–ª—é–≤–∞—Ç–∏"
    ],
    "comment": [
      [
        "–¢–∞–∫, –∑–≤—ñ—Å–Ω–æ! ! üéâ",
        "–¶—è —Å—É–ø–µ—Ä—Å–∏–ª–∞ –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—î –∑—Ä–æ–∑—É–º—ñ—Ç–∏, —â–æ —î –≤–∞–∂–ª–∏–≤–∏–º –¥–ª—è —ñ–Ω—à–æ–≥–æ —Ç–∞ —á–æ–º—É –≤—ñ–Ω —Ç–∞–∫ –ø–æ–≤–æ–¥–∏—Ç—å—Å—è"
      ],
      "–ù—É, –±—ñ–≥–∞—Ç–∏ —Ü–µ –≥–∞—Ä–Ω–æ, –∞–ª–µ –Ω—ñ. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ",
      "–ú–æ–∂–ª–∏–≤–æ, —Ç—ñ–ª—å–∫–∏ —è–∫—â–æ —Ç–≤—ñ–π –¥—Ä—É–≥ —Ç–∞–∫–æ–∂ –ª—é–±–∏—Ç—å —Å–ø—ñ–≤–∞—Ç–∏ —ñ –≤—ñ–Ω —Ç–æ–±—ñ –∑–∞—Å–ø—ñ–≤–∞—î. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ",
      "–¶–µ –¥—É–∂–µ –≥–∞—Ä–Ω–æ —ñ —Ü—è —Å—É–ø–µ—Ä—Å–∏–ª–∞ —Ç–æ–±—ñ –∑–Ω–∞–¥–æ–±–∏—Ç—å—Å—è –Ω–∞–ø—Ä–∏–∫—ñ–Ω—Ü—ñ –∫–≤–µ—Å—Ç—É. –ê–ª–µ —î –∫—Ä–∞—â–∏–π —Å–ø–æ—Å—ñ–±. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "questionText": "5) –©–æ —Ç–∏ –≤—ñ–¥—á—É–≤–∞—î—à, –∫–æ–ª–∏ —Ç–µ–±–µ –Ω–µ —á—É—é—Ç—å: ",
    "options": ["–û–±—Ä–∞–∑—É", "–†–æ–∑–¥—Ä–∞—Ç—É–≤–∞–Ω–Ω—è", "–ó–ª—ñ—Å—Ç—å", "–í—ñ–¥—á–∞–π", "–†–∞–¥—ñ—Å—Ç—å"],
    "comment": [
      ["–Ø —Ç–µ–±–µ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—é —ñ —Ö–æ—á—É –ø—ñ–¥—Ç—Ä–∏–º–∞—Ç–∏.", "–ü—Ä–∏–π–º–∏ —â–µ 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –≤—ñ–¥ –º–µ–Ω–µ"],
      ["–Ø —Ç–µ–±–µ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—é —ñ —Ö–æ—á—É –ø—ñ–¥—Ç—Ä–∏–º–∞—Ç–∏.", "–ü—Ä–∏–π–º–∏ —â–µ 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –≤—ñ–¥ –º–µ–Ω–µ"],
      ["–Ø —Ç–µ–±–µ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—é —ñ —Ö–æ—á—É –ø—ñ–¥—Ç—Ä–∏–º–∞—Ç–∏.", "–ü—Ä–∏–π–º–∏ —â–µ 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –≤—ñ–¥ –º–µ–Ω–µ"],
      ["–Ø —Ç–µ–±–µ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—é —ñ —Ö–æ—á—É –ø—ñ–¥—Ç—Ä–∏–º–∞—Ç–∏.", "–ü—Ä–∏–π–º–∏ —â–µ 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –≤—ñ–¥ –º–µ–Ω–µ"],
      [
        "–Ø —Ç—Ä—ñ—à–µ—á–∫–∏ –∑–¥–∏–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–π, –±–æ —è –∑–∞–∑–≤–∏—á–∞–π –≤—ñ–¥—á—É–≤–∞—é —Å—É–º. –ê–ª–µ –≥–∞–¥–∞—é —Ç–∏ –≤–∂–µ –∑—Ä–æ–∑—É–º—ñ–≤ ‚Äì –º–∏ –≤—Å—ñ —Ä—ñ–∑–Ω—ñ —ñ –º–∞—î–º–æ –ø—Ä–∞–≤–æ –ø–æ-—Ä—ñ–∑–Ω–æ–º—É –≤—ñ–¥—á—É–≤–∞—Ç–∏.",
        "–ü—Ä–∏–π–º–∏ —â–µ 20 –±–∞–ª—ñ–≤ –≤—ñ–¥ –º–µ–Ω–µ"
      ]
    ],
    "extraComment": [
      "–¢–∏ –º–æ–ª–æ–¥–µ—Ü—å! –ë–∞—á—É, —â–æ –≥–∞—Ä–Ω–æ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—î—à—Å—è –Ω–∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—è—Ö —Ç–∞ –ø–æ—á—É—Ç—Ç—è—Ö, –±–æ –≤–æ–Ω–∏ —è–∫ –º–∞—è–∫ –æ—Å–≤—ñ—Ç–ª—é—é—Ç—å —à–ª—è—Ö —Ç–∞ –ø—Ä–∏–≤–µ—Ä—Ç–∞—é—Ç—å —É–≤–∞–≥—É –¥–æ —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å—ñ–≤ —Ç–∞ –ø–æ—Ç—Ä–µ–±."
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "questionText": "6) –©–æ —Ä–æ–±–∏—Ç–∏ –∑ –µ–º–æ—Ü—ñ—è–º–∏ —Ç–∞ –ø–æ—á—É—Ç—Ç—è–º–∏?",
    "options": ["–Ü–≥–Ω–æ—Ä—É–≤–∞—Ç–∏", "–ì–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏", "–ü—Ä–∏—Ö–æ–≤—É–≤–∞—Ç–∏"],
    "comment": [
      "–ù—ñ. –Ø–∫—â–æ –ø–æ—Å—Ç—ñ–π–Ω–æ —ñ–≥–Ω–æ—Ä—É–≤–∞—Ç–∏ –≤–ª–∞—Å–Ω—ñ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —Ç–∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —ñ–Ω—à–∏—Ö, —Ç–æ –≤–æ–Ω–∏ –º–æ–∂—É—Ç—å –Ω–∞–∫–∏–ø–∞—Ç–∏ —Ç–∞ –≤ —è–∫—ñ–π—Å—å –º–æ–º–µ–Ω—Ç –≤–∏–±—É—Ö–Ω—É—Ç–∏. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–í—ñ—Ä–Ω–æ",
        "–Ü–Ω–∫–æ–ª–∏ –ª—é–¥–∏ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—é—Ç—å —Å–≤–æ—ó—Ö –µ–º–æ—Ü—ñ–π —Ç–∞ –Ω–µ –∑–Ω–∞—é—Ç—å, —â–æ –≤—ñ–¥—á—É–≤–∞—é—Ç—å —ñ–Ω—à—ñ, —Ç–æ–º—É –≤–∞–∂–ª–∏–≤–æ –ø—Ä–æ —Ü–µ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏"
      ],
      "–ù—ñ, —è–∫—â–æ –ø—Ä–∏—Ö–æ–≤—É–≤–∞—Ç–∏ –ø–æ—á—É—Ç—Ç—è, —Ç–æ –Ω—ñ—Ö—Ç–æ –Ω–µ –∑–º–æ–∂–µ –∑—Ä–æ–∑—É–º—ñ—Ç–∏, —â–æ –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Ç–∞ —â–æ —î –≤–∞–∂–ª–∏–≤–∏–º –¥–ª—è –ª—é–¥–∏–Ω–∏. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "questionText": "7) –ü—Ä–∏–ø—É—Å—Ç–∏–º–æ, —â–æ —Ç–∏ –ø–æ—Å–≤–∞—Ä–∏–≤—Å—è –∑—ñ —Å–≤–æ—ó–º –¥—Ä—É–≥–æ–º, —è–∫ –≤–≤–∞–∂–∞—î—à, —â–æ –≤—ñ–Ω –≤—ñ–¥—á—É–≤–∞—î:",
    "options": ["–°—É–º", "–û–±—Ä–∞–∑—É", "–ó–ª—ñ—Å—Ç—å", "–†–∞–¥—ñ—Å—Ç—å", "–ó–∞–¥–æ–≤–æ–ª–µ–Ω–Ω—è"],
    "comment": [
      ["–†–æ–∑—É–º—ñ—é", "–¢–∞–∫–µ —á–∞—Å—Ç–æ –±—É–≤–∞—î"],
      ["–†–æ–∑—É–º—ñ—é", "–¶—ñ–ª–∫–æ–º –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏"],
      ["–†–æ–∑—É–º—ñ—é", "–¶—ñ–ª–∫–æ–º –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏"],
      ["–ú–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏", "–ê –≤—ñ–Ω —Ç–æ—á–Ω–æ —Ç–≤—ñ–π –¥—Ä—É–≥?)"],
      ["–ú–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏", "–ê –≤—ñ–Ω —Ç–æ—á–Ω–æ —Ç–≤—ñ–π –¥—Ä—É–≥?)"]
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "questionText": "8) –ê —â–æ –≤ —Ç–∞–∫—ñ–π —Å–∏—Ç—É–∞—Ü—ñ—ó –≤—ñ–¥—á—É–≤–∞—î—à, —Ç–∏?",
    "options": ["–°—É–º", "–û–±—Ä–∞–∑—É", "–ó–ª—ñ—Å—Ç—å", "–†–∞–¥—ñ—Å—Ç—å", "–ó–∞–¥–æ–≤–æ–ª–µ–Ω–Ω—è"],
    "comment": [
      [
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—é, –¢–∞–∫–µ —á–∞—Å—Ç–æ –±—É–≤–∞—î",
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—î—à, –æ–¥–Ω–∞ —Å–∏—Ç—É–∞—Ü—ñ—è, –∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —É –≤–∞—Å –º–æ–∂—É—Ç—å –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–∏–º–∏. –¢–æ–º—É –ø—Ä–æ –Ω–∏—Ö –≤–∞—Ä—Ç–æ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏. –¢–∞–∫ —Å–∞–º–æ —ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∞ –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–æ—é."
      ],
      [
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—é, –¶—ñ–ª–∫–æ–º –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏",
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—î—à, –æ–¥–Ω–∞ —Å–∏—Ç—É–∞—Ü—ñ—è, –∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —É –≤–∞—Å –º–æ–∂—É—Ç—å –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–∏–º–∏. –¢–æ–º—É –ø—Ä–æ –Ω–∏—Ö –≤–∞—Ä—Ç–æ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏. –¢–∞–∫ —Å–∞–º–æ —ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∞ –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–æ—é."
      ],
      [
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—é, –¶—ñ–ª–∫–æ–º –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏",
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—î—à, –æ–¥–Ω–∞ —Å–∏—Ç—É–∞—Ü—ñ—è, –∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —É –≤–∞—Å –º–æ–∂—É—Ç—å –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–∏–º–∏. –¢–æ–º—É –ø—Ä–æ –Ω–∏—Ö –≤–∞—Ä—Ç–æ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏. –¢–∞–∫ —Å–∞–º–æ —ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∞ –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–æ—é."
      ],
      [
        "–ú–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏, –∞ –≤—ñ–Ω —Ç–æ—á–Ω–æ —Ç–≤—ñ–π –¥—Ä—É–≥?)",
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—î—à, –æ–¥–Ω–∞ —Å–∏—Ç—É–∞—Ü—ñ—è, –∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —É –≤–∞—Å –º–æ–∂—É—Ç—å –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–∏–º–∏. –¢–æ–º—É –ø—Ä–æ –Ω–∏—Ö –≤–∞—Ä—Ç–æ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏. –¢–∞–∫ —Å–∞–º–æ —ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∞ –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–æ—é."
      ],
      [
        "–ú–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏, –∞ –≤—ñ–Ω —Ç–æ—á–Ω–æ —Ç–≤—ñ–π –¥—Ä—É–≥?)",
        "–†–æ–∑—É–º—ñ—î—à, –æ–¥–Ω–∞ —Å–∏—Ç—É–∞—Ü—ñ—è, –∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —É –≤–∞—Å –º–æ–∂—É—Ç—å –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–∏–º–∏. –¢–æ–º—É –ø—Ä–æ –Ω–∏—Ö –≤–∞—Ä—Ç–æ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏. –¢–∞–∫ —Å–∞–º–æ —ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∞ –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ —Ä—ñ–∑–Ω–æ—é."
      ]
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "questionText": "9) –Ø–∫  –ª—é–¥–∏ –º–æ–∂—É—Ç—å –ø–æ–≤–æ–¥–∏—Ç–∏—Å—å —É –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö?",
    "options": [
      "–ù–∞–ø–∞–¥–∞—Ç–∏ —è–∫ —Ö–∏–∂–∞–∫",
      "–ü—Ä–∏—Ç–æ—Å–æ–≤—É–≤–∞—Ç–∏—Å—è —è–∫ –≤–µ–¥–º—ñ–¥—å",
      "–•–æ–≤–∞—Ç–∏—Å—è —è–∫ —á–µ—Ä–µ–ø–∞—Ö–∞",
      "–ü–æ—Å—Ç—É–ø–∞—Ç–∏—Å—è —è–∫ –ª–∏—Å–∏—á–∫–∞",
      "–°–ø—ñ–≤–ø—Ä–∞—Ü—é–≤–∞—Ç–∏ —è–∫ –º—É–¥—Ä–∞ —Å–æ–≤–∞"
    ],
    "comment": [
      [
        "–¢–∞–∫. –¢–∞–∫–µ –±—É–≤–∞—î",
        "–Ü —Ç–æ–¥—ñ –ª—é–¥–∏–Ω–∞ —Ä–æ–±–∏—Ç—å –≤—Å–µ –º–æ–∂–ª–∏–≤–µ –∑–∞—Ä–∞–¥–∏ —Å–≤–æ—î—ó –ø–µ—Ä–µ–º–æ–≥—Ç–∏ —É –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É. –ù–∞—Å–ø—Ä–∞–≤–¥—ñ, –≤—Å—ñ —Ü—ñ –º–æ–¥–µ–ª—ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∏ –º–æ–∂–ª–∏–≤—ñ, —è–∫—â–æ —Ü—ñ–∫–∞–≤–æ, –º–æ–∂—É —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ—Å—Ç–∏!"
      ],
      [
        "–¢–∞–∫. –¢–∞–∫–µ –±—É–≤–∞—î",
        "–¢–æ–¥—ñ –ª—é–¥–∏–Ω–∞ –≥–æ—Ç–æ–≤–∞ –ø–æ—Å—Ç—É–ø–∞—Ç–∏—Å—è —Å–≤–æ—ó–º–∏ —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∞–º–∏ —Ç–∞ –∑–≥–æ–¥–Ω–∞ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç –Ω–∞ –∫–æ—Ä–∏—Å—Ç—å —ñ–Ω—à–æ–≥–æ. –ù–∞—Å–ø—Ä–∞–≤–¥—ñ, –≤—Å—ñ —Ü—ñ –º–æ–¥–µ–ª—ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∏ –º–æ–∂–ª–∏–≤—ñ, —è–∫—â–æ —Ü—ñ–∫–∞–≤–æ, –º–æ–∂—É —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ—Å—Ç–∏!"
      ],
      [
        "–¢–∞–∫. –¢–∞–∫–µ –±—É–≤–∞—î",
        "–¢–æ–¥—ñ –ª—é–¥–∏–Ω–∞ —Ä–æ–±–∏—Ç—å –≤–∏–≥–ª—è–¥, —â–æ –Ω—ñ—á–æ–≥–æ –Ω–µ –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Ç–∞ —Ö–æ–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –≤—ñ–¥ –≤–∏—Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É. –ù–∞—Å–ø—Ä–∞–≤–¥—ñ, –≤—Å—ñ —Ü—ñ –º–æ–¥–µ–ª—ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∏ –º–æ–∂–ª–∏–≤—ñ, —è–∫—â–æ —Ü—ñ–∫–∞–≤–æ, –º–æ–∂—É —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ—Å—Ç–∏!"
      ],
      [
        "–¢–∞–∫. –¢–∞–∫–µ –±—É–≤–∞—î",
        "–Ü —Ç–æ–¥—ñ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –≤–∑–∞—î–º–Ω–æ –ø–æ—Å—Ç—É–ø–∞—é—Ç—å—Å—è —Å–≤–æ—ó–º–∏ —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∞–º–∏ –∑–∞–¥–ª—è –π–æ–≥–æ –≤–∏—Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è. –ù–∞—Å–ø—Ä–∞–≤–¥—ñ, –≤—Å—ñ —Ü—ñ –º–æ–¥–µ–ª—ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∏ –º–æ–∂–ª–∏–≤—ñ, —è–∫—â–æ —Ü—ñ–∫–∞–≤–æ, –º–æ–∂—É —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ—Å—Ç–∏!"
      ],
      [
        "–¢–∞–∫. –¶–µ –º—ñ–π –Ω–∞–π—É–ª—é–±–ª–µ–Ω—ñ—à–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç",
        "–ö–æ–ª–∏ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∏ —Å–ø—ñ–ª—å–Ω–æ –≤–∏—Ä—ñ—à—É—é—Ç—å –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç –∑ —É—Ä–∞—Ö—É–≤–∞–Ω–Ω—è–º —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å—ñ–≤ –∫–æ–∂–Ω–æ–≥–æ. –ù–∞—Å–ø—Ä–∞–≤–¥—ñ, –≤—Å—ñ —Ü—ñ –º–æ–¥–µ–ª—ñ –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫–∏ –º–æ–∂–ª–∏–≤—ñ, —è–∫—â–æ —Ü—ñ–∫–∞–≤–æ, –º–æ–∂—É —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ—Å—Ç–∏!"
      ]
    ],
    "explanation": [
      "–î—É–∂–µ —Ä–∞–¥–∏–π, —â–æ —Ç–µ–±–µ —Ü–µ —Ü—ñ–∫–∞–≤–∏—Ç—å) –û—Ç–∂–µ, –∫–æ–∂–Ω–∞ –ª—é–¥–∏–Ω–∞ –ø–æ–≤–æ–¥–∏—Ç—å—Å—è —É –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –ø–æ —Ä—ñ–∑–Ω–æ–º—É. –Ø –ø—Ä–∏–≤–µ–¥—É –ª–∏—à–µ –Ω–∞–π—á–∞—Å—Ç—ñ—à—ñ –ø—Ä–∏–∫–ª–∞–¥–∏:",
      "1. –õ—é–¥–∏–Ω–∞ —Ä–æ–±–∏—Ç—å –≤—Å–µ –º–æ–∂–ª–∏–≤–µ –∑–∞—Ä–∞–¥–∏ —Å–≤–æ—î—ó –ø–µ—Ä–µ–º–æ–≥—Ç–∏ —É –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É (–Ω–∞—á–µ —Ö–∏–∂–∞–∫, —â–æ –Ω–∞–ø–∞–¥–∞—î)",
      "2. –õ—é–¥–∏–Ω–∞ –≥–æ—Ç–æ–≤–∞ –ø–æ—Å—Ç—É–ø–∞—Ç–∏—Å—è —Å–≤–æ—ó–º–∏ —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∞–º–∏ —Ç–∞ –∑–≥–æ–¥–Ω–∞ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç –Ω–∞ –∫–æ—Ä–∏—Å—Ç—å —ñ–Ω—à–æ–≥–æ (–Ω–∞—á–µ –º–µ–¥–≤—ñ–¥—å, —â–æ –ø—Ä–∏—Å—Ç–æ—Å–æ–≤—É—î—Ç—å—Å—è)",
      "3. –õ—é–¥–∏–Ω–∞ —Ä–æ–±–∏—Ç—å –≤–∏–≥–ª—è–¥, —â–æ –Ω—ñ—á–æ–≥–æ –Ω–µ –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Ç–∞ —Ö–æ–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –≤—ñ–¥ –≤–∏—Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É (–Ω–∞—á–µ —á–µ—Ä–µ–ø–∞—Ö–∞, —â–æ —Ö–æ–≤–∞—î—Ç—å—Å—è)",
      "4. –°—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –≤–∑–∞—î–º–Ω–æ –ø–æ—Å—Ç—É–ø–∞—é—Ç—å—Å—è —Å–≤–æ—ó–º–∏ —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∞–º–∏ –∑–∞–¥–ª—è –π–æ–≥–æ –≤–∏—Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è (—è–∫ –ª–∏—Å–∏—á–∫–∏, —â–æ –ø–æ—Å—Ç—É–ø–∞—é—Ç—å—Å—è)",
      "5. –°—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∏ —Å–ø—ñ–ª—å–Ω–æ –≤–∏—Ä—ñ—à—É—é—Ç—å –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç –∑ —É—Ä–∞—Ö—É–≤–∞–Ω–Ω—è–º —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å—ñ–≤ –∫–æ–∂–Ω–æ–≥–æ (—Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –º—É–¥—Ä—ñ, –Ω–∞—á–µ —Å–æ–≤–∏)"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "questionText": "10) –Ø–∫ –¥—É–º–∞—î—à, —è–∫ –ø–æ–≤–æ–¥—è—Ç—å—Å—è –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –Ω–∞ –º–æ—ó–π —á—É–¥–æ-–ø–ª–∞–Ω–µ—Ç—ñ?",
    "options": [
      "–°—ñ–¥–∞—é—Ç—å –∑–∞ –æ–±—ñ–¥–Ω—ñ–π —Å—Ç—ñ–ª",
      "–°—ñ–¥–∞—é—Ç—å –Ω–∞ –∫–æ—Å–º—ñ—á–Ω–∏–π –∫–æ—Ä–∞–±–µ–ª—å —Ç–∞ –ª–µ—Ç—è—Ç—å –Ω–∞ —ñ–Ω—à—É –ø–ª–∞–Ω–µ—Ç—É",
      "–°—ñ–¥–∞—é—Ç—å –∑–∞ —Å—Ç—ñ–ª –ø–µ—Ä–µ–≥–æ–≤–æ—Ä—ñ–≤ –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—é",
      "–°—ñ–¥–∞—é—Ç—å –Ω–∞ –≥–∞–ª—è–≤–∏–Ω—É —ñ –º–µ–¥–∏—Ç—É—é—Ç—å"
    ],
    "comment": [
      "–Ø –∫–∞–∑–∞–≤ —Ç–æ–±—ñ, —â–æ –º–µ–Ω—ñ –ø–æ–¥–æ–±–∞—î—Ç—å—Å—è —Ç–≤—ñ–π –≥—É–º–æ—Ä)) –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ù—ñ, –º–∏ —Ç–∞–∫ –Ω—ñ–∫–æ–ª–∏ –Ω–µ –≤—á–∏–Ω—è—î–º–æ. –ó–≤–∏–∫–ª–∏ —Ä–æ–∑–±–∏—Ä–∞—Ç–∏—Å—è –∑—ñ —Å–≤–æ—ó–º–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞–º–∏, –∞ –Ω–µ —Ö–æ–≤–∞—Ç–∏—Å—è –≤—ñ–¥ –Ω–∏—Ö",
      [
        "–¢–∞–∫, –≤—ñ—Ä–Ω–æ!",
        "–¢–æ–º—É –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó –º–æ–∂–Ω–∞ —Å–ø—ñ–≤–ø—Ä–∞—Ü—é–≤–∞—Ç–∏, –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏ —Ç–∞ —á—É—Ç–∏, —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç–∏ —Å–µ–±–µ –Ω–∞ –º—ñ—Å—Ü–µ —ñ–Ω—à–æ–≥–æ, —Å–ø—ñ–ª—å–Ω–æ —à—É–∫–∞—Ç–∏ –≤–∏—Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É. –ì–æ–ª–æ–≤–Ω–µ –Ω–µ –∑–∞–±—É–≤–∞—Ç–∏ –±—É—Ç–∏ –¥–æ–±—Ä–æ–∑–∏—á–ª–∏–≤–∏–º —Ç–∞ –ø—Ä–∏–π–º–∞—Ç–∏ –≤—ñ–¥–º—ñ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—ñ —ñ–Ω—à–∏—Ö –ª—é–¥–µ–π"
      ],
      "–ì–∞—Ä–Ω–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç. –¢–∞–∫, —ñ–Ω–æ–¥—ñ –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –∑–∞–±–∞–≥–∞—Ç–æ –µ–º–æ—Ü—ñ–π —ñ –º–µ–¥–∏—Ç–∞—Ü—ñ—è –¥–æ–ø–æ–º–æ–∂–µ –∑–∞—Å–ø–æ–∫–æ—ó—Ç–∏—Å—å –∞–ª–µ –º–∏ —Ä–æ–±–∏–º–æ –¥–µ—â–æ —ñ–Ω—à–µ, —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "extraComment": [
      "–û—Ç–∂–µ, —â–æ –Ω–∞–º —Å —Ç–æ–±–æ—é –≤–¥–∞–ª–æ—Å—è –¥—ñ–∑–Ω–∞—Ç–∏—Å—è:",
      "–í—Å—ñ –ª—é–¥—ñ —Ä—ñ–∑–Ω—ñ ‚Äì —ñ —Ü–µ –ø—Ä–µ–∫—Ä–∞—Å–Ω–æ!",
      "–Ü–Ω–æ–¥—ñ —á–µ—Ä–µ–∑ –Ω–∞—à—ñ –≤—ñ–¥–º—ñ–Ω–Ω–æ—Å—Ç—ñ –º–æ–∂—É—Ç—å –≤–∏–Ω–∏–∫–∞—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∏.",
      "–ö–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∏ —Ü–µ –Ω–µ–ø–æ–≥–∞–Ω–æ, —è–∫—â–æ –≤–º—ñ—Ç–∏ —Å–ø—ñ–≤–ø—Ä–∞—Ü—é–≤–∞—Ç–∏ –∑ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–Ω–∏–º –º–æ–Ω—Å—Ç—Ä–æ–º —Ç–∞ –ø–µ—Ä–µ—Ç–≤–æ—Ä—é–≤–∞—Ç–∏ –π–æ–≥–æ —ñ–∑ —à–∫—ñ–¥–ª–∏–≤–æ–≥–æ –Ω–∞ –∫–æ—Ä–∏—Å–Ω–æ–≥–æ",
      "–í–∞–∂–ª–∏–≤—É —Ä–æ–ª—å –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç–∞—Ö –º–∞—é—Ç—å –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —Ç–∞ –ø–æ—á—É—Ç—Ç—è, —è–∫—ñ –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—é—Ç—å –ø—ñ–¥—Å–≤—ñ—Ç–∏—Ç–∏ —ñ–Ω—Ç–µ—Ä–µ—Å–∏ —Ç–∞ –ø–æ—Ç—Ä–µ–±–∏ —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É. –í–∞–∂–ª–∏–≤–æ –∑–≤–µ—Ä—Ç–∞—Ç–∏ —É–≤–∞–≥—É –Ω–∞ –µ–º–æ—Ü—ñ—ó —Ç–∞ –ø–æ—á—É—Ç—Ç—è —Ç–∞ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏ –ø—Ä–æ –Ω–∏—Ö.",
      "–Ü–Ω–æ–¥—ñ –ª—é–¥–∏ –Ω–µ –≤–º—ñ—é—Ç—å —Å–ø—ñ–ª–∫—É–≤–∞—Ç–∏—Å—å —ñ —á—É—Ç–∏ –æ–¥–∏–Ω –æ–¥–Ω–æ–≥–æ, —ñ —Ç—É—Ç –Ω–∞ –¥–æ–ø–æ–º–æ–≥—É —Ç—É—Ç –Ω–∞ –¥–æ–ø–æ–º–æ–≥—É –ø—Ä–∏—Ö–æ–¥—è—Ç—å —Ç–∞–∫—ñ —è–∫ —è) —á–∞—Ä—ñ–≤–Ω–∏–∫–∏ ‚Äì –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∏, —è–∫—ñ –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—é—Ç—å —Å–ª—É—Ö–∞—Ç–∏ —ñ —á—É—Ç–∏, —Ä–æ–∑—É–º—ñ—Ç–∏ –æ–¥–∏–Ω –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —ñ –∑–Ω–∞—Ö–æ–¥–∏—Ç–∏ –∫—Ä–∞—â–∏–π –¥–ª—è –≤—Å—ñ—Ö –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç –≤–∏—Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É.",
      "–Ø –∑–Ω–∞—é, —â–æ –Ω–∞ –≤–∞—à—ñ–π –ø–ª–∞–Ω–µ—Ç—ñ —Ç–µ–∂ —ñ—Å–Ω—É—î –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è, –∞ —É —Ç–≤–æ—ó–π –∫—Ä–∞—ó–Ω—ñ –Ω–∞–≤—ñ—Ç—å —î –ó–∞–∫–æ–Ω  –ø—Ä–æ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—é —Ç–∞ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä—ñ–≤.",
      "–ú–ï–î–Ü–ê–¶–Ü–Ø - —Ü–µ —Ç–∞–∫—ñ –ø–µ—Ä–µ–≥–æ–≤–æ—Ä–∏, –ø—ñ–¥ —á–∞—Å —è–∫–∏—Ö –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—î  —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –ø–æ—á—É—Ç–∏ –æ–¥–∏–Ω –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —Ç–∞ –ø–æ—Ä–æ–∑—É–º—ñ—Ç–∏—Å—è.",
      "–î—É–∂–µ –≤–∞–∂–ª–∏–≤–æ, —â–æ –±—Ä–∞—Ç–∏ —É—á–∞—Å—Ç—å —É —Ü–∏—Ö –ø–µ—Ä–µ–≥–æ–≤–æ—Ä–∞—Ö –º–æ–∂—É—Ç—å —Ç—ñ–ª—å–∫–∏ —Ç—ñ, —Ö—Ç–æ —Å–ø—Ä–∞–≤–¥—ñ —Ü—å–æ–≥–æ –±–∞–∂–∞—î. –¢–æ–±—Ç–æ –Ω–µ –º–æ–∂–Ω–∞ –ø—Ä–∏–º—É—Å–∏—Ç–∏ –∫–æ–≥–æ—Å—å –¥–æ —É—á–∞—Å—Ç—ñ –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó.",
      "–¢–∞–∫–æ–∂ –≤–∞–∂–ª–∏–≤–æ –∑–Ω–∞—Ç–∏, —â–æ —Ü–µ —Å–µ–∫—Ä–µ—Ç–Ω—ñ –ø–µ—Ä–µ–≥–æ–≤–æ—Ä–∏. –¶–µ –æ–∑–Ω–∞—á–∞—î, —â–æ –Ω—ñ—Ö—Ç–æ –∑ —É—á–∞—Å–Ω–∏–∫—ñ–≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó –Ω–µ –º–æ–∂–µ —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—Ç–∏ —ñ–Ω—à–∏–º, —â–æ –≤—ñ–Ω –ø–æ—á—É–≤ –∞–±–æ –¥—ñ–∑–Ω–∞–≤—Å—è –∞–±–æ –ø—Ä–æ —â–æ –¥–æ–º–æ–≤–∏–ª–∏—Å—å –ø—ñ–¥ —á–∞—Å —Ü–∏—Ö –ø–µ—Ä–µ–º–æ–≤–∏–Ω",
      "–ó–∞–±–∞–≥–∞—Ç–æ —ñ–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü—ñ—ó? –ë—É–¥–µ–º–æ —Ä–æ–∑–±–∏—Ä–∞—Ç–∏—Å—è."
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "questionText": "11) –©–æ –∫—Ä–∞—â–µ –∑–∞ –≤—Å—ñ—Ö –≤–º—ñ—î –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä?",
    "options": ["–°–ª—É—Ö–∞—Ç–∏ —Ç–∞ —á—É—Ç–∏", "–ë–∞—á–∏—Ç–∏", "–ù—é—Ö–∞—Ç–∏"],
    "comment": [
      [
        "–°–∞–º–µ —Ç–∞–∫, —Ü–µ –Ω–∞–π–≥–æ–ª–æ–≤–Ω—ñ—à–∞ —Å—É–ø–µ—Ä—Å–∏–ª–∞ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞.",
        "–í—ñ–Ω —É–≤–∞–∂–Ω–æ —Å–ª—É—Ö–∞—î —Ç–∞ —á—É—î –≤—Å–µ, —â–æ —î –≤–∞–∂–ª–∏–≤–∏–º –¥–ª—è –≤—Å—ñ—Ö —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É"
      ],
      "–î—ñ–π—Å–Ω–æ, –∞–ª–µ –Ω–µ —Ü–µ —Ä–æ–±–∏—Ç—å –π–æ–≥–æ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–æ–º. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–î—ñ–π—Å–Ω–æ, –∞–ª–µ –Ω–µ —Ü–µ —Ä–æ–±–∏—Ç—å –π–æ–≥–æ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–æ–º. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "questionText": "12) –ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä - —Ü–µ —Ç–æ–π, —Ö—Ç–æ",
    "options": [
      "–ú–∞—î —á–∞—Ä—ñ–≤–Ω—É –ø–∞–ª–∏—á–∫—É ü™Ñ",
      "–ú–µ–¥—ñ—Ç—É—î üßò",
      "–ü—Ä–æ–π—à–æ–≤ —Å–ø–µ—Ü—ñ–∞–ª—å–Ω–µ –Ω–∞–≤—á–∞–Ω–Ω—è ü§ì"
    ],
    "comment": [
      "–Ø —Ç–µ–±–µ –∑–∞–ø–ª—É—Ç–∞–≤, –±–æ –∫–∞–∑–∞–≤, —â–æ –≤—ñ–Ω —á–∞—Ä—ñ–≤–Ω–∏–∫ ü§≠, –∞–ª–µ –Ω—ñ, —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ù—ñ üòÑ –ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –ø—Ä–æ–≤–æ–¥–∏—Ç—å –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—é, –∞ –Ω–µ –º–µ–¥–∏—Ç–∞—Ü—ñ—é. –¶–µ —Å—Ö–æ–∂—ñ —Å–ª–æ–≤–∞, –∞–ª–µ –∑–æ–≤—Å—ñ–º —Ä—ñ–∑–Ω—ñ –∑–∞ –∑–º—ñ—Å—Ç–æ–º. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–¢–∞–∫, –≤—ñ—Ä–Ω–æ!ü•≥",
        "–î–ª—è —Ç–æ–≥–æ, —â–æ–± —Å—Ç–∞—Ç–∏ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–æ–º –ø–æ—Ç—Ä—ñ–±–Ω–æ –ø—Ä–æ–π—Ç–∏ –ø—ñ–¥–≥–æ—Ç–æ–≤–∫—É —Ç–∞ —É—Å–ø—ñ—à–Ω–æ —Å–∫–ª–∞—Å—Ç–∏ —ñ—Å–ø–∏—Ç"
      ]
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 2"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "questionText": "13) –ü—ñ–¥ —á–∞—Å –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä:",
    "options": [
      "–®—É–∫–∞—î —Ö—Ç–æ –≤–∏–Ω–Ω–∏–π –≤ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—ñ  —Ç–∞ —Ä–æ–∑–±–∏—Ä–∞—î—Ç—å—Å—è, —Ö—Ç–æ –±—É–≤ –Ω–µ–ø—Ä–∞–≤–∏–º üîé",
      "–ì–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç—å —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º —è–∫ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ —ó—Ö –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç üßè",
      "–ó–∞—Å—É–¥–∂—É—î üò†",
      "–ñ–æ–¥–Ω–∞ –∑ –≤—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥–µ–π üßê"
    ],
    "comment": [
      "–í –∂–æ–¥–Ω–æ–º—É —Ä–∞–∑—ñüòÖ –ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—î —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º –ø–æ–¥–∏–≤–∏—Ç–∏—Å—è —É –º–∞–π–±—É—Ç–Ω—î —Ç–∞ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ —Å–≤—ñ–π –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ù—ñ, –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –Ω–µ –≤–∏—Ä—ñ—à—É—î –∑–∞ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ —ó—Ö –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç —Ç–∞ –Ω–µ —Ä–∞–¥–∏—Ç—å —è–∫ –∫—Ä–∞—â–µ –π–æ–≥–æ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏. –ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—î —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º –ø–æ—á—É—Ç–∏ –æ–¥–∏–Ω –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —Ç–∞ –∑–Ω–∞–π—Ç–∏ –∫—Ä–∞—â–µ —Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑ üòâ",
      "–ù—ñ, –≤—ñ–Ω –æ–¥–Ω–∞–∫–æ–≤–æ –¥–æ–±—Ä–æ–∑–∏—á–ª–∏–≤–æ —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å—Å—è –¥–æ –≤—Å—ñ—Ö —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É —Ç–∞ –Ω–µ –Ω–∞–¥–∞—î –ø–µ—Ä–µ–≤–∞–≥ –∂–æ–¥–Ω—ñ–π –∑ –Ω–∏—Ö. ü§ó –í –¥–æ—Ä–æ—Å–ª–æ–º—É —Å–≤—ñ—Ç—ñ —Ü–µ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ñ—Å—Ç—å —Ç–∞ –Ω–µ—É–ø–µ—Ä–µ–¥–∂–µ–Ω—ñ—Å—Ç—å –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–í—ñ—Ä–Ω–æ!üëè",
        "–ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä —î –æ–¥–Ω–∞–∫–æ–≤–æ  –¥–æ–±—Ä–æ–∑–∏—á–ª–∏–≤–∏–º –ø–æ –≤—ñ–¥–Ω–æ—à–µ–Ω–Ω—é  –¥–æ —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É —Ç–∞ –Ω–µ –Ω–∞–¥–∞—î –ø–µ—Ä–µ–≤–∞–≥ –∂–æ–¥–Ω—ñ–π –∑ –Ω–∏—Ö. –í –¥–æ—Ä–æ—Å–ª–æ–º—É —Å–≤—ñ—Ç—ñ —Ü–µ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω—ñ—Å—Ç—å —Ç–∞ –Ω–µ—É–ø–µ—Ä–µ–¥–∂–µ–Ω—ñ—Å—Ç—å –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞."
      ]
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "questionText": "14) –ù–∞–≥–∞–¥–∞–π –º–µ–Ω—ñ, –±—É–¥—å –ª–∞—Å–∫–∞, —è–∫ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—Ç–∏, —â–æ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è ‚Äì —Ü–µ —Å–µ–∫—Ä–µ—Ç–Ω—ñ –ø–µ—Ä–µ–≥–æ–≤–æ—Ä–∏?",
    "options": [
      "–ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –Ω–µ –º–æ–∂–µ –Ω—ñ–∫–æ–º—É —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—Ç–∏, —â–æ –≤—ñ–Ω –ø–æ—á—É–≤ –≤—ñ–¥ —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É —Ç–∞ –ø—Ä–æ —â–æ –≤–æ–Ω–∏ –¥–æ–º–æ–≤–∏–ª–∏—Å—å üò∂",
      "–°—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –Ω–µ –º–æ–∂—É—Ç—å –Ω—ñ–∫–æ–º—É —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—Ç–∏, —â–æ –≤–æ–Ω–∏ —á—É–ª–∏ –æ–¥–∏–Ω –≤—ñ–¥ –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —Ç–∞ –ø—Ä–æ —â–æ –¥–æ–º–æ–≤–∏–ª–∏—Å—å –ø—ñ–¥ —á–∞—Å –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó ü§´",
      "–°—É–¥–¥—è –Ω–µ –º–æ–∂–µ –¥–æ–ø–∏—Ç–∞—Ç–∏ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞ —è–∫ —Å–≤—ñ–¥–∫–∞ üòÆ‚Äçüí®",
      "–£—Å—ñ –Ω–∞–≤–µ–¥–µ–Ω—ñ –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç–∏"
    ],
    "comment": [
      "–ù–µ –º–æ–∂—É –Ω–µ –ø–æ–≥–æ–¥–∏—Ç–∏—Å—è, –∞–ª–µ —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑ üòå",
      "–ó–≥–æ–¥–µ–Ω, –∞–ª–µ —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑ üòå",
      "–î—ñ–π—Å–Ω–æ, –∞–ª–µ —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑ üòå",
      [
        "–°—É–ø–µ—Ä!üí´",
        "–¢–∞–∫ —ñ —î. –ù—ñ—Ö—Ç–æ –Ω–µ –º–æ–∂–µ —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—Ç–∏ —Ü—é —Å–µ–∫—Ä–µ—Ç–Ω—É —ñ–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü—ñ—é. –£ –¥–æ—Ä–æ—Å–ª–æ–º—É —Å–≤—ñ—Ç—ñ —Ü–µ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –∫–æ–Ω—Ñ—ñ–¥–µ–Ω—Ü—ñ–π–Ω—ñ—Å—Ç—å."
      ]
    ],
    "extraComment": [
      "–ß—É–¥–æ–≤–æ, —Ç–∏ —Ç–µ–ø–µ—Ä –∑–Ω–∞—î—à, —â–æ –ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä - —Ü–µ –º–∞–π—Å—Ç–µ—Ä –ø–µ—Ä–µ–≥–æ–≤–æ—Ä—ñ–≤, —è–∫–∏–π –∑–±–µ—Ä—ñ–≥–∞—î –≤—Å—é —ñ–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü—ñ—é, —è–∫—É –æ—Ç—Ä–∏–º–∞–≤ –ø—ñ–¥ —á–∞—Å –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó –≤ —Ç–∞—î–º–Ω–∏—Ü—ñ, –±–æ –≤–æ–Ω–∞ —î –∫–æ–Ω—Ñ—ñ–¥–µ–Ω—Ü—ñ–π–Ω–æ—é. –í—ñ–Ω –Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–æ, —Ç–æ–±—Ç–æ –æ–¥–Ω–∞–∫–æ–≤–æ –¥–æ–±—Ä–æ–∑–∏—á–ª–∏–≤–æ, —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å—Å—è –¥–æ —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É. –ù—ñ—Ö—Ç–æ –Ω–µ –º–∞—î –ø—Ä–∞–≤–∞ —Ç–∏—Å–Ω—É—Ç–∏ –Ω–∞ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞, —â–æ–± –æ—Ç—Ä–∏–º–∞—Ç–∏ –≤—ñ–¥ –Ω—å–æ–≥–æ —ñ–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü—ñ—é —á–∏ –ø–µ—Ä–µ–≤–∞–≥–∏.",
      "–í –¥–æ—Ä–æ—Å–ª–æ–º—É —Å–≤—ñ—Ç—ñ —Ü–µ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –Ω–µ–∑–∞–ª–µ–∂–Ω—ñ—Å—Ç—å –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞. –ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –≤–º—ñ—î –≥–∞—Ä–Ω–æ —Å–ª—É—Ö–∞—Ç–∏, –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—Ç–∏ –≤–ø–æ—Ä–∞—Ç–∏—Å—è –∑ –µ–º–æ—Ü—ñ—è–º–∏, –Ω–µ –∑–∞—Å—É–¥–∂—É—î —ñ –Ω–µ –ø—Ä–∏–π–º–∞—î —Ä—ñ—à–µ–Ω—å.",
      "–ë–∞—á—É —Ç–µ–±–µ —Ü—ñ–∫–∞–≤–∏—Ç—å, —â–æ —Ç–∞–∫–µ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è!"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 4
  },
  {
    "questionText": "15) –Ø–∫ —Ç–∏ –≤–≤–∞–∂–∞—î—à –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è - —Ü–µ:",
    "options": [
      "–ö–æ–ª–∏ –ø–æ–∫—Ä–∏—á–∞–ª–∏ –æ–¥–∏–Ω –Ω–∞ –æ–¥–Ω–æ–≥–æ",
      "–ö–æ–ª–∏ –∑–∞ –¥–æ–ø–æ–º–æ–≥–æ—é –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞ –ø–æ–≥–æ–≤–æ—Ä–∏–ª–∏ –ø—Ä–æ —Ç–µ, —â–æ –≤—ñ–¥–±—É–ª–æ—Å—å —ñ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏–ª–∏ —Å–∞–º–æ—Å—Ç—ñ–π–Ω–æ —â–æ —Ä–æ–±–∏—Ç–∏",
      "–ö–æ–ª–∏ –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ –ø–æ—Å–∫–∞—Ä–∂–∏–ª–∏—Å—å –æ–¥–∏–Ω –Ω–∞ –æ–¥–Ω–æ–≥–æ",
      "–ö–æ–ª–∏ —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–ª–∏, —â–æ –≤—ñ–¥–±—É–ª–æ—Å—å —ñ —á–µ–∫–∞—î—Ç–µ, —â–æ–± –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –≤–∏—Ä—ñ—à–∏–≤ —â–æ —Ä–æ–±–∏—Ç–∏"
    ],
    "comment": [
      "–ù—ñ, –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è —Ü–µ –º–æ–∂–ª–∏–≤—ñ—Å—Ç—å —Å–ø–æ–∫—ñ–π–Ω–æ –≤–∏—Å–ª–æ–≤–∏—Ç–∏ —Å–≤–æ—î –±–∞—á–µ–Ω–Ω—è, –ø–æ—á—É—Ç–∏ —ñ–Ω—à–æ–≥–æ —Ç–∞ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–°–∞–º–µ —Ç–∞–∫, –º–æ–ª–æ–¥–µ—Ü—å!",
        "–•–æ—á—É, —â–æ–± —Ç–∏ –∑–Ω–∞–≤, —â–æ —Å–∞–º–µ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –∑–Ω–∞—é—Ç—å, —è–∫ –¥–ª—è –Ω–∏—Ö –∫—Ä–∞—â–µ –π–æ–≥–æ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏, —ñ —Å–∞–º–æ—Å—Ç—ñ–π–Ω–æ –∑–Ω–∞—Ö–æ–¥—è—Ç—å —Ü–µ —Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è. –í –¥–æ—Ä–æ—Å–ª–æ–º—É —Å–≤—ñ—Ç—ñ —Ü–µ –Ω–∞–∑–∏–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —Å–∞–º–æ–≤–∏–∑–Ω–∞—á–µ–Ω—ñ—Å—Ç—å —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω."
      ],
      "–ù—ñ, –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è —Ü–µ –º–æ–∂–ª–∏–≤—ñ—Å—Ç—å —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ—Å—Ç–∏ –ø—Ä–æ —Å–≤–æ—î –±–∞—á–µ–Ω–Ω—è –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É, –ø–æ—á—É—Ç–∏ —ñ–Ω—à–æ–≥–æ —Ç–∞ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ù—ñ, –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –Ω–µ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç—å —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó —â–æ —ó–º —Ä–æ–±–∏—Ç–∏ —ñ –Ω–µ –≤–∏—Ä—ñ—à—É—î –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç –∑–∞ –Ω–∏—Ö. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "questionText": "16) –ü–µ—Ä–µ–¥ –ø–æ—á–∞—Ç–∫–æ–º –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó –Ω–µ–æ–±—Ö—ñ–¥–Ω–æ: ",
    "options": [
      "–ù–∞–¥–∞—Ç–∏ –∑–≥–æ–¥—É –Ω–∞ —É—á–∞—Å—Ç—å",
      "–ù–∞–¥–∞—Ç–∏ –≤—ñ–¥–±–∏—Ç–∫–∏ –ø–∞–ª—å—Ü—ñ–≤",
      "–ü—Ä–æ–π—Ç–∏ –¥–µ—Ç–µ–∫—Ç–æ—Ä –±—Ä–µ—Ö–Ω—ñ"
    ],
    "comment": [
      [
        "–¢–∞–∫, —Ç–∏ –ø—Ä–∞–≤–∏–π!",
        "–£—á–∞—Å—Ç—å —É –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó —î –¥–æ–±—Ä–æ–≤—ñ–ª—å–Ω–æ—é, —Ç–æ–±—Ç–æ –ë–µ–∑ —Ç–≤–æ—î—ó –∑–≥–æ–¥–∏ –≤–æ–Ω–∞ –Ω–µ –≤—ñ–¥–±—É–¥–µ—Ç—å—Å—è"
      ],
      "–ó–Ω–æ–≤ —à—É—Ç–∫—É—î—à)) –¥–æ—Å—Ç–∞—Ç–Ω—å–æ –Ω–∞–∑–≤–∞—Ç–∏—Å—å, –≤—ñ–¥–±–∏—Ç–∫–∏ –∑–∞–π–≤—ñ. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ù—ñ, –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è –ø–æ–±—É–¥–æ–≤–∞–Ω–∞ –Ω–∞ –¥–æ–≤—ñ—Ä—ñ —Ç–∞ —Ç–µ–±–µ –Ω—ñ—Ö—Ç–æ –Ω–µ –±—É–¥–µ –ø–µ—Ä–µ–≤—ñ—Ä—è—Ç–∏ –Ω–∞ –¥–µ—Ç–µ–∫—Ç–æ—Ä—ñ –±—Ä–µ—Ö–Ω—ñ. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "questionText": "17) –Ø–∫—â–æ —Ç–∏ –ø–æ–≥–æ–¥–∏–≤—Å—è –Ω–∞ —É—á–∞—Å—Ç—å –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó, —â–æ –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –¥–∞–ª—ñ?",
    "options": [
      "–¢–µ–±–µ –≤–∏–∫–ª–∏–∫–∞—é—Ç—å –Ω–∞ –¥—É–µ–ª—å",
      "–¢–µ–±–µ –≤–∏–∫–ª–∏–∫–∞—é—Ç—å –Ω–∞ –∫–æ–≤–¥—Ä—É",
      "–¢–µ–±–µ –∑–∞–ø—Ä–æ—à—É—é—Ç—å –Ω–∞ –∑—É—Å—Ç—Ä—ñ—á "
    ],
    "comment": [
      "–ù—ñ, —Ç—ñ —á–∞—Å–∏ –º–∏–Ω—É–ª–∏) –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ê–≥–∞)) –Ω–∞ —á–∞—Ä—ñ–≤–Ω—É –∫–æ–≤–¥—Ä—É. –Ø–∫–±–∏ –≤—Å–µ –±—É–ª–æ —Ç–∞–∫ –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ, –ø—Ä–∏–π—à–æ–≤ –Ω–∞ —á–∞—Ä—ñ–≤–Ω—É –∫–æ–≤–¥—Ä—É —ñ –≤—Å–µ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏–ª–æ—Å—å)) –ê–ª–µ –Ω—ñ, –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–¢–∞–∫, –≤—ñ—Ä–Ω–æ!",
        "–¢–µ–±–µ –∑–∞–ø—Ä–æ—Å—è—Ç—å –Ω–∞ –∑—É—Å—Ç—Ä—ñ—á –∑ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–æ–º. –ó—É—Å—Ç—Ä—ñ—á –º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ —è–∫ —Å–ø—ñ–ª—å–Ω–æ –∑ —ñ–Ω—à–æ—é —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–æ—é, —Ç–∞–∫ —ñ –∑ –∫–æ–∂–Ω–∏–º –æ–∫—Ä–µ–º–æ"
      ]
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "questionText": "18) –©–æ —Ç–∏ –º–∞—î—à –∑'—è—Å—É–≤–∞—Ç–∏ –Ω–∞ –∑—É—Å—Ç—Ä—ñ—á –∑ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–æ–º",
    "options": [
      "–ü—Ä–æ–≥–Ω–æ–∑ –ø–æ–≥–æ–¥–∏",
      "–ü—Ä–∞–≤–∏–ª–∞ –ø—Ä–æ–≤–µ–¥–µ–Ω–Ω—è –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó",
      "–û—Å—Ç–∞–Ω–Ω—ñ –Ω–æ–≤–∏–Ω–∏ –≤ —Å–≤—ñ—Ç–∏ –º–æ–¥–∏",
      "–ü—Ä–∞–≤–∏–ª–∞ –≥—Ä–∏ –Ω–∞ –±–∞—Ä–∞–±–∞–Ω—ñ"
    ],
    "comment": [
      "–ê —â–æ —è–∫—â–æ —Ä–∞–ø—Ç–æ–≤–æ —Å–Ω—ñ–≥ –ª—ñ—Ç–æ–º –≤–∏–ø–∞–¥–µ))) —à—É—Ç–∫—É—é, –Ω—ñ, –ø—Ä–æ–≥–Ω–æ–∑ —Ç–∏ –∑‚Äô—è—Å—É—î—à –ø–µ—Ä–µ–¥ –≤–∏—Ö–æ–¥–æ–º –∑ –¥–æ–º—É, –∞ –Ω–∞ –∑—É—Å—Ç—Ä—ñ—á—ñ –∑ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–æ–º —â–æ—Å—å —ñ–Ω—à–µ, –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–¢–∞–∫!",
        "–¢–∏ –º–∞—î—à —Ä–æ–∑—É–º—ñ—Ç–∏ —è–∫ –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—è, —Ö—Ç–æ —Ç–∞–∫–∏–π –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä —Ç–∞ —Ö—Ç–æ –ø—Ä–∏–π–º–∞—Ç–∏–º–µ —É—á–∞—Å—Ç—å —É –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó",
        "–Ø —â–µ –Ω–µ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏–≤, –∞–ª–µ —Ç–∏, –º–∞–±—É—Ç—å, –ø–æ–º—ñ—Ç–∏–≤, —â–æ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –±–∞–≥–∞—Ç–æ –∑–∞–ø–∏—Ç–∞–Ω—å —ñ –º–∞—î –ø–µ—Ä–µ—Å–≤—ñ–¥—á–∏—Ç–∏—Å—å, —â–æ –∫–æ–∂–µ–Ω  –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—î –ø–æ—á—É—Ç–µ)"
      ],
      "–ó–≤—ñ—Å–Ω–æ –º–æ–∂–µ—à, –∞–ª–µ —Ç–µ–±–µ –º–∞—î —Ü—ñ–∫–∞–≤–∏—Ç–∏ —â–æ—Å—å —ñ–Ω—à–µ –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ó–≤—ñ—Å–Ω–æ –º–æ–∂–µ—à, –∞–ª–µ —Ç–µ–±–µ –º–∞—î —Ü—ñ–∫–∞–≤–∏—Ç–∏ —â–æ—Å—å —ñ–Ω—à–µ –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑)"
    ],
    "extraComment": [
      "–Ø —â–µ –Ω–µ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏–≤, –∞–ª–µ —Ç–∏, –º–∞–±—É—Ç—å, –ø–æ–º—ñ—Ç–∏–≤, —â–æ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –±–∞–≥–∞—Ç–æ –∑–∞–ø–∏—Ç–∞–Ω—å —ñ –º–∞—î –ø–µ—Ä–µ—Å–≤—ñ–¥—á–∏—Ç–∏—Å—å, —â–æ –∫–æ–∂–µ–Ω  –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—î –ø–æ—á—É—Ç–µ"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "questionText": "19) –Ø–∫ —Ç–∏ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—î—à –î–û–ë–†–û–í–Ü–õ–¨–ù–Ü–°–¢–¨ –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó",
    "options": [
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ —Ç–∏ –æ–±–∏—Ä–∞—î—à –¥–æ–±—Ä–æ —ñ –≤—ñ–ª—å–Ω–æ –ø—Ä–∏–≥–æ—â–∞—î—à —Ü—É–∫–µ—Ä–∫–∞–º–∏, —â–æ–± –∑–∞–ª–∞–≥–æ–¥–∏—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç",
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ —Ç–∏ –≤–∏—Ä—ñ—à—É—î—à –≤–∑—è—Ç–∏  —É—á–∞—Å—Ç—å –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó",
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ –¥–æ—Ä–æ—Å–ª—ñ —Ç–µ–±–µ –∑–º—É—à—É—é—Ç—å –≤–∑—è—Ç–∏ —É—á–∞—Å—Ç—å –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó"
    ],
    "comment": [
      "–î–æ–±—Ä–æ —ñ —Ü—É–∫–µ—Ä–∫–∏ - —Ü–µ –¥–æ–±—Ä–µ, –∞–ª–µ —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–ú–æ–ª–æ–¥–µ—Ü—å!",
        "–•–æ—á—É, —â–æ –± —Ç–∏ –∑–Ω–∞–≤, —â–æ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó —Ç–∞ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –º–æ–∂—É—Ç—å —É –±—É–¥—å-—è–∫–∏–π –º–æ–º–µ–Ω—Ç –≤—ñ–¥–º–æ–≤–∏—Ç–∏—Å—è –≤—ñ–¥ —É—á–∞—Å—Ç—ñ –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó, —Ü–µ —ñ —î –ø—Ä–∏–Ω—Ü–∏–ø –¥–æ–±—Ä–æ–≤—ñ–ª—å–Ω–æ—Å—Ç—ñ —É—á–∞—Å—Ç—ñ –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó"
      ],
      "–ù—ñ, –¥–æ—Ä–æ—Å–ª—ñ –º–æ–∂—É—Ç—å –ø–æ—Ä–∞–¥–∏—Ç–∏ —Ç–æ–±—ñ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—é, –∞–ª–µ —Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è —â–æ–¥–æ —É—á–∞—Å—Ç—ñ –≤ –Ω—ñ–π –ø—Ä–∏–π–º–∞—î—à —Ç—ñ–ª—å–∫–∏ —Ç–∏"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "questionText": "20) –Ø–∫ —Ç–∏ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—î—à –ö–û–ù–§–Ü–î–ï–ù–¶–Ü–ô–ù–Ü–°–¢–¨ –≤ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó",
    "options": [
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä —Ç–∞ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –Ω–µ —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—é—Ç—å —ñ–Ω—à–∏–º –ø—Ä–æ —Ç–µ, —â–æ —ó–º —Å—Ç–∞–ª–æ –≤—ñ–¥–æ–º–æ –ø—ñ–¥ —á–∞—Å –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó",
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ —Ç–æ–±—ñ –Ω—ñ—á–æ–≥–æ –Ω–µ —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—î –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä",
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ —Ç–∏ –Ω—ñ—á–æ–≥–æ –Ω–µ —Ä–æ–∑–ø–æ–≤—ñ–¥–∞—î—à –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä—É"
    ],
    "comment": [
      [
        "–¢–∞–∫!",
        "–í—Å–µ, –ø—Ä–æ —â–æ —Ç–∏ –≥–æ–≤–æ—Ä–∏—à –∑ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–æ–º, –∑–∞–ª–∏—à–µ—Ç—å—Å—è –≤–∞—à–æ—é —Ç–∞—î–º–Ω–∏—Ü–µ—é"
      ],
      "–û—Ç–æ–∂ –±–æ, –ø—Ä–∏–π—à–ª–∏ –ø–æ–≥–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç–∏, –∞ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä —Ç–∏—Ö–µ—Å–µ–Ω—å–∫–æ –ø–æ–º–æ–≤—á–∞–≤)) –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–¢–æ–¥—ñ —è–∫ —Ç–∏ –∑–º–æ–∂–µ—à –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç? –ß–∏ —Ç–∏ –¥—É–º–∞—î—à –≤—ñ–Ω –≤–º—ñ—î —á–∏—Ç–∞—Ç–∏ —Ç–≤–æ—ó –¥—É–º–∫–∏)) –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "questionText": "21) –Ø–∫ —Ç–∏ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—î—à –ù–ï–ô–¢–†–ê–õ–¨–ù–Ü–°–¢–¨ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞",
    "options": [
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –Ω–µ –æ—Ü—ñ–Ω—é—î –ø–æ–≤–µ–¥—ñ–Ω–∫—É, —Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è —Ç–∞/–∞–±–æ –ø–æ–≥–ª—è–¥–∏ —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó —Ç–∞ –æ–¥–Ω–∞–∫–æ–≤–æ –¥–æ–±—Ä–æ–∑–∏—á–ª–∏–≤–æ —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å—Å—è –¥–æ –≤—Å—ñ—Ö",
      "–¶–µ –∫–æ–ª–∏ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –ø—Ä–∏–π—à–æ–≤ –≤ –Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–∏—Ö –≤—ñ–¥—Ç—ñ–Ω–∫–∞—Ö –æ–¥—è–≥—É"
    ],
    "comment": [
      [
        "–¢–∞–∫, —Ç–∏ –ø—Ä–∞–≤–∏–π!",
        "–ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä —Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å—Å—è –æ–¥–Ω–∞–∫–æ–≤–æ –¥–æ –≤—Å—ñ—Ö —Å—Ç–æ—Ä—ñ–Ω –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É, –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—é—á–∏ –∑–Ω–∞–π—Ç–∏ –Ω–∞–π–∫—Ä–∞—â–∏–π –≤–∏—Ö—ñ–¥"
      ],
      "–û, —è –±–∞—á—É, —Ç–æ–±—ñ –ø–æ–¥–æ–±–∞—î—Ç—å—Å—è —Ç–∞–∫–∏–π —Å—Ç–∏–ª—å) –ê–ª–µ —Ü—è –≤—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥—å –Ω–µ –≤—ñ—Ä–Ω–∞. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "questionText": "22) –Ø–∫ —Ç–∏ –≥–∞–¥–∞—î—à, –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –º–∞—î –±—É—Ç–∏:",
    "options": ["–ö—Ä–∞—Å–∏–≤–∏–º", "–Ø—Å–∫—Ä–∞–≤–∏–º", "–ù–µ–∑–∞–ª–µ–∂–Ω–∏–º"],
    "comment": [
      "–¶–µ –± –±—É–ª–æ –¥–æ–±—Ä–µ, –∞–ª–µ —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–ù–∞–≤—Ä—è–¥ —á–∏ —Ü–µ –¥–æ–ø–æ–º–æ–∂–µ)) —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–í—ñ—Ä–Ω–æ!",
        "–ù—ñ—Ö—Ç–æ –Ω–µ –º–∞—î –ø—Ä–∞–≤–∞ —Ç–∏—Å–Ω—É—Ç–∏ –Ω–∞ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞, —â–æ–± –æ—Ç—Ä–∏–º–∞—Ç–∏ –≤—ñ–¥ –Ω—å–æ–≥–æ —ñ–Ω—Ñ–æ—Ä–º–∞—Ü—ñ—é —á–∏ –ø–µ—Ä–µ–≤–∞–≥–∏."
      ]
    ],

    "extraComment": [
      "–ú–∏ –∑ —Ç–æ–±–æ—é  –∑‚Äô—è—Å—É–≤–∞–ª–∏, —â–æ –º–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –º–∞—î –±—É—Ç–∏ –Ω–µ–π—Ç—Ä–∞–ª—å–Ω–∏–º, –Ω–µ—É–ø–µ—Ä–µ–¥–∂–µ–Ω–∏–º —ñ –Ω–µ–∑–∞–ª–µ–∂–Ω–∏–º, –∞ —â–µ –π –±–∞–∂–∞–Ω–æ –∫—Ä–∞—Å–∏–≤–∏–º)) —à—É—Ç–∫—É—é"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "questionText": "23) –Ø–∫ —Ç–∏ —Ä–æ–∑—É–º—ñ—î—à, —Ö—Ç–æ –º–∞—î –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç",
    "options": [
      "–ë–∞—Ç—å–∫–∏, –≤—á–∏—Ç–µ–ª—ñ —á–∏ —ñ–Ω—à—ñ –¥–æ—Ä–æ—Å–ª—ñ",
      "–î—Ä—É–∑—ñ",
      "–¢–∏ —Ä–∞–∑–æ–º –∑ —ñ–Ω—à–æ—é —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–æ—é –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É",
      "–ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä"
    ],
    "comment": [
      "–ù—ñ, –í–æ–Ω–∏, –∑–≤—ñ—Å–Ω–æ –¥–æ—Ä–æ—Å–ª—ñ —ñ –±–∞–≥–∞—Ç–æ —á–æ–≥–æ –∑–Ω–∞—é—Ç—å, –∞–ª–µ –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      "–î–æ–±—Ä–µ, —â–æ —Ç–∏ —ó–º –¥–æ–≤—ñ—Ä—è—î—à, –∞–ª–µ —á–∏ –∑–Ω–∞—é—Ç—å –≤–æ–Ω–∏, —â–æ —Å–∞–º–µ –∫—Ä–∞—â–µ –¥–ª—è —Ç–µ–±–µ? –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–¢–∞–∫, –º–æ–ª–æ–¥–µ—Ü—å, —Ü–µ —Å–≤—ñ–¥–æ–º–æ.",
        "–ö–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç –≤–∞—à —ñ —Å–∞–º–µ –≤–∞–º –∫—Ä–∞—â–µ –∑–Ω–∞—Ç–∏ —è–∫ –±–∏ –∫–æ–∂–µ–Ω –∑ –≤–∞—Å —Ö–æ—Ç—ñ–≤ –π–æ–≥–æ –≤–∏—Ä—ñ—à–∏—Ç–∏"
      ],
      "–í—ñ–Ω, –∑–≤—ñ—Å–Ω–æ, —á–∞—Ä—ñ–≤–Ω–∏–∫, –∞–ª–µ –∂ –Ω–µ –Ω–∞—Å—Ç—ñ–ª—å–∫–∏. –í—ñ–Ω –∑–∞–≤–∂–¥–∏ –ø–æ—Ä—É—á —Ç–∞ –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—î —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º–∏ –≤–∏—Å–ª–æ–≤–∏—Ç–∏—Å—è —Ç–∞ –±—É—Ç–∏ –ø–æ—á—É—Ç–∏–º–∏. –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "questionText": "24) –°–ø—ñ–ª–∫—É–≤–∞–Ω–Ω—è –º—ñ–∂ —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º–∏ –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É —É –ø—Ä–æ—Ü–µ—Å—ñ –º–µ–¥—ñ–∞—Ü—ñ—ó –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—î—Ç—å—Å—è —á–µ—Ä–µ–∑",
    "options": ["–í—ñ–∫–Ω–æ", "–ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä–∞", "–ù–µ –≤—ñ–¥–±—É–≤–∞—î—Ç—å—Å—è –≤–∑–∞–≥–∞–ª—ñ"],
    "comment": [
      "–ú–æ–∂–Ω–∞ –π —á–µ—Ä–µ–∑ –≤—ñ–∫–Ω–æ)) –∞–ª–µ —î –∫—Ä–∞—â–∏–π –≤–∞—Ä—ñ–∞–Ω—Ç)) –°–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑",
      [
        "–ü—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ!",
        "–ú–µ–¥—ñ–∞—Ç–æ—Ä –¥–æ–ø–æ–º–∞–≥–∞—î —Å—Ç–æ—Ä–æ–Ω–∞–º –∫–æ–Ω—Ñ–ª—ñ–∫—Ç—É –ø–æ—á—É—Ç–∏ –æ–¥–∏–Ω –æ–¥–Ω–æ–≥–æ —Ç–∞ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ –∑—Ä–æ–∑—É–º—ñ—Ç–∏"
      ],
      "–¢–æ–¥—ñ —è–∫ –≤–∏ –∑—Ä–æ–∑—É–º—ñ—î—Ç–µ, —â–æ –≤–∏ —Ö–æ—á–µ—Ç–µ, —è–∫—â–æ –±—É–¥–µ—Ç–µ –≥—Ä–∞—Ç–∏ –≤ –º–æ–≤—á–∞–Ω–∫—É?))) —Å–ø—Ä–æ–±—É–π —â–µ —Ä–∞–∑"
    ],
    "explanation": ["–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 1", "–ü–æ—è—Å–Ω—é–≤–∞–Ω–Ω—è 3"],
    "correctAnswer": 2
  }
]
